**胡天衡**（Timothy
Wu，），畢業於[農圃道官立小學](../Page/農圃道官立小學.md "wikilink")（1995年上午校）和[余振強紀念中學](../Page/余振強紀念中學.md "wikilink")、[香港專業教育學院商業系和](../Page/香港專業教育學院.md "wikilink")[珠海學院新聞系](../Page/珠海學院.md "wikilink")。曾經受聘於[香港新聞台工作兩年](../Page/香港新聞台.md "wikilink")，是[香港新聞台之](../Page/香港新聞台.md "wikilink")[主播](../Page/主播.md "wikilink")。於2005年入職[亞視新聞為見習記者](../Page/亞視新聞.md "wikilink")。曾是[本港台及](../Page/本港台.md "wikilink")[亞洲台](../Page/亞洲電視亞洲台.md "wikilink")[主播和記者](../Page/主播.md "wikilink")。亦常擔任駐廣州及駐北京記者。\[1\]。

主要負責星期一至五晚的《[夜間新聞](../Page/亞洲電視夜間新聞.md "wikilink")》\[2\]。於2008年3月23日（星期日）首次成為《[六點鐘新聞](../Page/六點鐘新聞.md "wikilink")》之[主播](../Page/主播.md "wikilink")\[3\]。之後因[馮兆寧被解僱](../Page/馮兆寧.md "wikilink")，與[羅振邦及](../Page/羅振邦_\(記者\).md "wikilink")[嚴劍豪輪流擔任](../Page/嚴劍豪.md "wikilink")《六點鐘新聞》的男主播一職。

胡外表俊朗。由於在2005年時把頭髮染成金色，外表和卡通片《櫻桃小丸子》中「花輪同學」一角相似，因而被網友冠以「花輪同學」的綽號。

2007年9月胡結束駐廣州回港後即主持《[夜間新聞](../Page/亞洲電視夜間新聞.md "wikilink")》。

胡天衡已於2012年2月離職，曾於《[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")》擔任[動新聞](../Page/動新聞.md "wikilink")[動記者一職](../Page/動記者.md "wikilink")，不過短短1個月後，於4月轉至[有線新聞任職記者](../Page/香港有線新聞.md "wikilink")，2013年7月起不定期兼任主播。後於2014年12月初於社交網站Instagram以「新聞報導完，再會。」暗示已離開任職年多的有線新聞，转投香港机管局。

## 重要採訪

  - 2008年5月13-15日期間，到重災區之一四川省北川縣，採訪四川汶川八級大地震\[4\]。在2008年5月17日，曾嘗試到另一重災區四川映秀鎮採訪，但在途中有餘震時從山上滾下的大石阻擋去路而折返都江堰市\[5\]。

## 過去事件

  - 2003年5月3日（星期六）下午2時，在立法會會議廳，以香港天主教大專聯會外務副會長的身份，代表團體為《國家安全
    (立法條文)條例草案》委員會，提供對條例草案的意見。

## 註釋和參考資料

## 參見

  - [亞視新聞](../Page/亞視新聞.md "wikilink")
  - [香港新聞台](../Page/香港新聞台.md "wikilink")

## 外部連結

  -
[Category:曾任主播的人](../Category/曾任主播的人.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視新聞報導員](../Category/前亞洲電視新聞報導員.md "wikilink")
[Category:香港記者](../Category/香港記者.md "wikilink")
[Category:農圃道官立小學校友](../Category/農圃道官立小學校友.md "wikilink")
[Category:余振強紀念中學校友](../Category/余振強紀念中學校友.md "wikilink")
[Category:珠海學院校友](../Category/珠海學院校友.md "wikilink")
[Category:香港專業教育學院校友](../Category/香港專業教育學院校友.md "wikilink")
[T](../Category/胡姓.md "wikilink")

1.  2008年5月24日香港亞洲電視《六點鐘新聞》見其在香港報道
2.  2008年1月28日至4月18日逢星期一至五香港亞洲電視《夜間新聞》
3.  2008年3月23日香港亞洲電視《六點鐘新聞》
4.  2008年5月13-15日香港亞洲電視《六點鐘新聞》
5.  2008年5月17日香港亞洲電視《六點鐘新聞》